科技公司接連將在家工作恒常化！Dropbox將在家工作納入日常固定模式

早前，微軟（Microsoft）宣布在疫情緩和後員工也可選在家工作。雲端儲存服務公司Dropbox日前在官網發文，宣布該企將成為「Virtual First」企業，將遙距工作納入日常固定模式。這是繼微軟後又一家將在家工作恆常的企業。

Dropbox對員工進行內部調查，接近90%員工表示，在家工作能提高生產效率，並不想回到每周5天上班的固定工作模式。在疫情下，在家工作變成常態，不少企業正採取混合模式。Dropbox認為不同員工的取向，可能導致業績、個人升遷等不公現象浮現，故該企宣布成為「Virtual First」公司，以遙距工作為主導，呈現分散式的工作型態。

「Virtual First」政策還包括採取「非線性工作日」，Dropbox希望在不同時區的員工可在重疊工作時間以外，根據個人需要自行安排適合的時間表。該企業還計劃改造全球13個辦公室成「Dropbox Studios」，供所有員工使用，以進行團隊聚會、面談等。

如果香港公司都實行永久wfh，可能會變7X24

係365x24以為放左假就唔使做野?